受Gamestop激勵 南韓散戶籲「永久限空」

南韓從去年3月全球股市崩盤起祭出限空令迄今，已是世界上持續最長的限空令之一，而美國Gamestop的「軋空戰役」也在南韓激起共鳴，甚至出現「永久限空」的聲音。

南韓政府預計在3月15日解除限空令，不過據《路透》報導，由3萬名南韓投資人組成的聯盟Korea Stockholders Alliance現在發起名為「kstreetbets」的運動，透過南韓大型網路論壇NAVAR發起連署，甚至走上街頭等方式，呼籲政府應該永久限制放空行為。

在網路上，有人表示：「拯救小螞蟻！拒絕放空！別向放空行為客氣！」，也有人表示：「你說這是個國家嗎？如果想要一直剝削民眾的話，不如把股票市場關了！」

不過除了一般散戶對放空操作的不滿之外，報導指出，南韓限空令的解除與否甚至可能為政治問題，尤其是距離首爾及釜山市長的選舉已經不到2個月，而當前文在寅政府聲望下挫，執政黨民主黨取得2個最大城市市長的難度增加。

目前南韓散戶佔當地股票市場成交量的比重逼近2/3，明知大學政治學教授Shin Yul就表示，限空令存在繼續延長的可能性，畢竟股市的下行，都代表著家庭財富的損失，這在政治上是不會忽視的事情。

降低沽空門檻，人人都有得沽空好過啦

要求交易所公佈沽空比率 好過

點解講到沽空係下跌原因

隻股唔好，長遠都係跌架啦